<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY terms "http://purl.org/dc/terms/" >
    <!ENTITY foaf "http://xmlns.com/foaf/0.1/" >
    <!ENTITY ns "http://creativecommons.org/ns#" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY dc "http://purl.org/dc/elements/1.1/" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY wgs84_pos "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY bloom "http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Bloom_LRE#" >
    <!ENTITY typology_learning_strategies "http://www.semanticweb.org/deslis/ontologies/2013/0/typology_learning_strategies#" >
    <!ENTITY Programme_Histoire_College_France "http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#" >
    <!ENTITY organisation-systeme-scolaire-francais "http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/organisationSystemeScolaireFrancais.owl#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#"
     xml:base="http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:ns="http://creativecommons.org/ns#"
     xmlns:wgs84_pos="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:bloom="http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Bloom_LRE#"
     xmlns:typology_learning_strategies="http://www.semanticweb.org/deslis/ontologies/2013/0/typology_learning_strategies#"
     xmlns:organisation-systeme-scolaire-francais="http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/organisationSystemeScolaireFrancais.owl#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:Programme_Histoire_College_France="http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France">
        <rdfs:label xml:lang="fr">Ontologie du programme scolaire en matière Histoire au Collège en France. </rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La concption de l&apos;ontologie du programme scolaire en matière Histoire au Collège en France est basée sur le programme officiel du Ministère de l&apos;Education Nationale. (Cf: http://www.education.gouv.fr/cid22116/mene0817481a.html )

Histoire-géographie-éducation civique

Objectifs
Se constituer des références culturelles pour mieux se situer dans le temps, dans l’espace, dans un système de valeurs démocratiques et devenir un citoyen responsable.

En histoire, les élèves acquièrent une culture commune. Ils prennent conscience des héritages du passé et des enjeux du monde présent.

En géographie, les élèves développent leur curiosité et leur connaissance du monde. Ils s&apos;approprient les repères nécessaires pour y évoluer avec discernement.

En éducation civique, ils se préparent à se comporter en personnes responsables. Ils acquièrent aussi les connaissances essentielles pour comprendre la citoyenneté et se préparer à son exercice.

Au programme en histoire
Différents champs de l’histoire sont abordés : économique, social, politique et culturel, avec une place particulière pour l’histoire des arts.

En sixième
Après un premier contact avec une civilisation de l’Orient, les élèves découvrent la Grèce et Rome et étudient l&apos;émergence du judaïsme et du christianisme.

En cinquième
Les élèves découvrent les grandes civilisations entre le VIIe siècle et la fin du XVIIe siècle : débuts de l’islam, civilisation médiévale européenne (christianisme, féodalité, émergence de l’État), histoire africaine. Ils abordent également les bouleversements culturels et intellectuels en Europe à partir de la fin du XVe siècle et l’affirmation de l’État.

En quatrième
Les XVIIIe et XIXe siècles (du siècle des Lumières à la révolution industrielle) sont caractérisés par des ruptures décisives : les révolutions sont au centre du programme. La question des traites négrières et de l’esclavage est aussi largement abordée.

En troisième
Les élèves parcourent l’histoire du monde depuis 1914 : ils étudient les guerres mondiales, les régimes totalitaires et le cadre géopolitique mondial d&apos;après 1945. Une attention particulière est portée à l’histoire politique de la France.

Au programme en géographie
En sixième
Après un approfondissement de la connaissance de l’espace proche (paysages et territoires), le programme explore le monde, pour y situer les sociétés humaines dans leur diversité, découvrir et caractériser les différentes manières de l’habiter.

En cinquième
Croissance démographique, inégalités des conditions de vie, de richesses et de développement des sociétés, rapports entre les sociétés et les ressources (aménagement, usage, préservation et partage entre les territoires et les hommes) : la cinquième est consacrée au développement durable.

En quatrième
En s&apos;appuyant sur les paysages, les élèves acquièrent quelques éléments simples de description, d’analyse et d’explication du processus de mondialisation et travaillent sur les débats qu&apos;il suscite.

En troisième
En partant des territoires proches et de leurs habitants, les élèves étudient la France comme espace de production ouvert sur l&apos;Europe et le monde et l’Union européenne (UE).  Le programme débouche sur le rôle mondial de la France et de l’UE.

Au programme en éducation civique
Les élèves s&apos;initient à la complexité de la vie sociale et politique. À partir de situations concrètes (élection des délégués de classe par exemple), ils abordent les notions clés et le vocabulaire de la citoyenneté :

la vie en collectivité, autour des notions de collégien, d’enfant et d’habitant
des principes fondateurs, comme la laïcité  
les valeurs de diversité, égalité, sécurité, liberté, droit, justice
La République française et son organisation démocratique sont au cœur du programme de troisième.

</rdfs:comment>
        <ns:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/"/>
        <terms:creator rdf:resource="http://labs.mondeca.com/foaf/mondeca.rdf#bvatant"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Bloom_LRE.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/organisationSystemeScolaireFrancais.owl"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.geonames.org/ontology/mappings"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://www.geonames.org/ontology/mappings_v3.01.rdf"/>
        <owl:imports rdf:resource="http://www.semanticweb.org/deslis/ontologies/2013/0/typology_learning_strategies"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;faitPartieDe"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&wgs84_pos;lat">
        <rdfs:label>latitude</rdfs:label>
        <rdfs:comment>The WGS84 latitude of a SpatialThing (decimal degrees).</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&wgs84_pos;SpatialThing"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&foaf;based_near"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;aDureeRelative"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&wgs84_pos;alt">
        <rdfs:label>altitude</rdfs:label>
        <rdfs:comment>The WGS84 altitude of a SpatialThing (decimal meters 
above the local reference ellipsoid).</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&wgs84_pos;SpatialThing"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;estUnePartieDe"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;description"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;travailSurCapaciteDe"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&wgs84_pos;long">
        <rdfs:label>longitude</rdfs:label>
        <rdfs:comment>The WGS84 longitude of a SpatialThing (decimal degrees).</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&wgs84_pos;SpatialThing"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;date"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;title"/>
    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&wgs84_pos;location">
        <rdfs:label>location</rdfs:label>
        <rdfs:comment>The relation between something and the point, 
 or other geometrical thing in space, where it is.  For example, the realtionship between
 a radio tower and a Point with a given lat and long.
 Or a relationship between a park and its outline as a closed arc of points, or a road and
 its location as a arc (a sequence of points).
 Clearly in practice there will be limit to the accuracy of any such statement, but one would expect
 an accuracy appropriate for the size of the object and uses such as mapping .
 </rdfs:comment>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&foaf;based_near"/>
    </owl:AnnotationProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#contains -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;contains">
        <owl:inverseOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;isPartOf"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&owl;topObjectProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#containsKnowledge -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;containsKnowledge">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;contains"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#elaboratesCapacity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#hasKeyword -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;hasKeyword"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#hasPreviousPeriod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;hasPreviousPeriod">
        <owl:inverseOf rdf:resource="&organisation-systeme-scolaire-francais;hasNextperiod"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&owl;topObjectProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#isIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;isIn"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#isKeywordOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;isKeywordOf">
        <owl:inverseOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;hasKeyword"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="&owl;topObjectProperty"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#isPartOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;isPartOf">
        <rdfs:domain>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;isPartOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#locatedIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;locatedIn"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#sameAs -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;sameAs"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/organisationSystemeScolaireFrancais.owl#hasNextperiod -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&organisation-systeme-scolaire-francais;hasNextperiod"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#location -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&wgs84_pos;location">
        <rdfs:label>location</rdfs:label>
        <rdfs:comment>The relation between something and the point, 
 or other geometrical thing in space, where it is.  For example, the realtionship between
 a radio tower and a Point with a given lat and long.
 Or a relationship between a park and its outline as a closed arc of points, or a road and
 its location as a arc (a sequence of points).
 Clearly in practice there will be limit to the accuracy of any such statement, but one would expect
 an accuracy appropriate for the size of the object and uses such as mapping .
 </rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&wgs84_pos;SpatialThing"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#UriValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;UriValue"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#hasRelativeDuration -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;hasRelativeDuration">
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Durée exprimée en % de la période dans laquelle le sujet est directement inclus</rdfs:comment>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#isPartOf -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;isPartOf"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- bloom:describe -->

    <owl:Class rdf:about="bloom:describe">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- bloom:differentiate -->

    <owl:Class rdf:about="bloom:differentiate">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_characterize"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Synonym : distinguish, mark, differentiate
( source: http://www.synonym.com/synonyms/characterize/)</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- bloom:explain -->

    <owl:Class rdf:about="bloom:explain">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_explain"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- bloom:recite -->

    <owl:Class rdf:about="bloom:recite">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- bloom:recognise -->

    <owl:Class rdf:about="bloom:recognise">
        <owl:equivalentClass rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_recognise"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#approach -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;approach">
        <rdfs:label xml:lang="en">approach </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">démarche</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency">
        <rdfs:comment xml:lang="en">competency</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">capacité</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_characterize -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_characterize">
        <rdfs:label xml:lang="en">characterize</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">caractériser</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_describe -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe">
        <rdfs:label xml:lang="en">describe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">décrire</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_explain -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_explain">
        <rdfs:label xml:lang="fr">expliquer</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">explain</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_knowPointsOfReference -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference">
        <rdfs:label xml:lang="en">Know points of reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Connaître les  repères</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency"/>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Traduction repère
(source : http://dictionnaire.reverso.net/francais-anglais/rep%C3%A8re)</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_narrate -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate">
        <rdfs:label xml:lang="en">narrate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">raconter</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Synonym : recount, recite, inform, tell
Traduction : Fr&gt;Eng = tell (http://dictionnaire.reverso.net/francais-anglais/raconter )
Synonym of &quot;tell&quot; &gt;  source: http://www.synonym.com/synonyms/tell/</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_recognise -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_recognise">
        <rdfs:label xml:lang="fr">reconnaître</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">recognize</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_usePointsOfReference -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference">
        <rdfs:label xml:lang="fr">Utiliser les repères</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Use points of reference</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#externalResource -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;externalResource"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword">
        <rdfs:label xml:lang="en">Jesus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Jésus</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#programDescription -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;programDescription"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#theme -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;theme">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;programDescription"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic -->

    <owl:Class rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Topic is a part of Competency phrase (or capacité in Frence) in the educational program. </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://rdf.insee.fr/geo/Region -->

    <rdf:Description rdf:about="http://rdf.insee.fr/geo/Region">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/geo-fr#Region"/>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#Point -->

    <owl:Class rdf:about="&wgs84_pos;Point">
        <rdfs:label>point</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&wgs84_pos;SpatialThing"/>
        <rdfs:comment>A point, typically described using a coordinate system relative to Earth, such as WGS84.
  </rdfs:comment>
        <rdfs:comment> 
Uniquely identified by lat/long/alt. i.e.

spaciallyIntersects(P1, P2) :- lat(P1, LAT), long(P1, LONG), alt(P1, ALT),
  lat(P2, LAT), long(P2, LONG), alt(P2, ALT).

sameThing(P1, P2) :- type(P1, Point), type(P2, Point), spaciallyIntersects(P1, P2).
  </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#SpatialThing -->

    <owl:Class rdf:about="&wgs84_pos;SpatialThing">
        <rdfs:label>SpatialThing</rdfs:label>
        <rdfs:comment>Anything with spatial extent, i.e. size, shape, or position.
 e.g. people, places, bowling balls, as well as abstract areas like cubes.
</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#1ereGenerale -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;1ereGenerale">
        <organisation-systeme-scolaire-francais:hasNextperiod rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;1ereGenerale"/>
        <owl:sameAs rdf:resource="&organisation-systeme-scolaire-francais;1ereGenerale"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#2emeGenerale -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;2emeGenerale">
        <organisation-systeme-scolaire-francais:hasNextperiod rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;2emeGenerale"/>
        <owl:sameAs rdf:resource="&organisation-systeme-scolaire-francais;2ereGenerale"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#Le_site_etudie -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;Le_site_etudie"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#ce1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;ce1">
        <organisation-systeme-scolaire-francais:hasNextperiod rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;ce2"/>
        <owl:sameAs rdf:resource="&organisation-systeme-scolaire-francais;ce1"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#ce2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;ce2">
        <organisation-systeme-scolaire-francais:hasNextperiod rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;cm1"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#cm1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;cm1">
        <organisation-systeme-scolaire-francais:hasNextperiod rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;cm2"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#cm2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;cm2">
        <organisation-systeme-scolaire-francais:hasNextperiod rdf:resource="&organisation-systeme-scolaire-francais;6eme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_characterize -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_characterize">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_characterize"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">characterize</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">caractériser</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_describe -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">describe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">décrire</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_explain -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_explain">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_explain"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">expliquer</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">explain</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_knowPointsOfReference -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Know points of reference</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Connaître les  repères</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Traduction repère
(source : http://dictionnaire.reverso.net/francais-anglais/rep%C3%A8re)</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_narrate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">narrate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">raconter</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Synonym : recount, recite, inform, tell
Traduction : Fr&gt;Eng = tell (http://dictionnaire.reverso.net/francais-anglais/raconter )
Synonym of &quot;tell&quot; &gt;  source: http://www.synonym.com/synonyms/tell/</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_recognise -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_recognise">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_recognise"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">reconnaître</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">recognize</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#competency_usePointsOfReference -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Utiliser les repères</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Use points of reference</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#cp -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;cp"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#cycle2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;cycle2">
        <rdfs:label xml:lang="fr">Cycle 2 ou cycle des apprentissages fondamentaux</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#cycle3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;cycle3">
        <rdfs:label xml:lang="fr">Cycle 3 ou cycle des approfondissements
</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#etudeSiteEgypte -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;etudeSiteEgypte">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;approach"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Etudier un site ou un monument d&apos;Egypte du IIIe millénaire av. J.-C.. (oeuvres de référence à l’école
primaire : une sculpture égyptienne, un bas-relief mésopotamien…)
Cette étude est remise en perspective dans l’espace de l’Orient ancien.</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Etudier un site ou un monument de Mésopotamie</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#etudeSiteMesopotamie -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;etudeSiteMesopotamie">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;approach"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Etudier un site ou un monument de Mésopotamie</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Etudier un site ou un monument de Mésopotamie du IIIe millénaire av. J.-C.. (oeuvres de référence à l’école
primaire : une sculpture égyptienne, un bas-relief mésopotamien…)
Cette étude est remise en perspective dans l’espace de l’Orient ancien.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#externalResource_dbpedia_monument -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;externalResource_dbpedia_monument">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;externalResource"/>
        <UriValue rdf:datatype="&xsd;anyURI">http://dbpedia.org/ontology/Monument</UriValue>
        <isIn rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;externalResource_geoName_egypt"/>
        <isIn rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;externalResource_geoname_china"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#externalResource_geoName_egypt -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;externalResource_geoName_egypt">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;externalResource"/>
        <UriValue rdf:datatype="&xsd;anyURI">http://www.geonames.org/357994/arab-republic-of-egypt.html</UriValue>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#externalResource_geoname_china -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;externalResource_geoname_china">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;externalResource"/>
        <UriValue rdf:datatype="&xsd;anyURI">http://www.geonames.org/1814991/china.html</UriValue>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_aeneid -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_aeneid">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Aeneid</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Énéide</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_aeneiAndRomulusRemus"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_alesia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_alesia">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alesia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Alésia</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Thème : ROME
Thème spécifique : DES ORIGINES A LA FIN DE LA REPUBLIQUE : FONDATION, ORGANISATION POLITIQUE, CONQUETES
Topic : Jules César et Vercingétorix : Alésia, 52 av. J.-C.</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_juliusCaesar"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_alexander -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_alexander">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alexander</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Alexandre</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_personalityOfAlexander"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_alexandria -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_alexandria">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alexandria</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Alexandrie</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_empireOfAlexander"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_asia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_asia">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Asia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Asie</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_attica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_attica">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Attique</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_attica"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_augustus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_augustus">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Augustus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Auguste</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_basilica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_basilica">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Basilica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Basilique</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_bible -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_bible">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Bible</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La Bible</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_buddhism -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_buddhism">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Buddhism</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Bouddhisme</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_artIndien"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_byzantineEmpire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_byzantineEmpire">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Byzantine Empire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Empire byzantin</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_caracalla -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_caracalla">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_carolingianEmpire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_carolingianEmpire">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Carolingian empire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Empire carolingien</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_charlemagne -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_charlemagne">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Charlemagne</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Charlemagne</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_china -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_china">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">China</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Chine</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_christianity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_christianity">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Christianity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Christianisme</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_christianization -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_christianization">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Christianization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Christianisation</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_citizen -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_citizen">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Citizen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Citoyen</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_city -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_city">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">City</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Cité</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_centerOfGreekCivilization"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_centerOfGreekCivilization"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_civilWar -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_civilWar">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Civil war</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Guerre civile</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_successionOfTheConquests"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_colonisation -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_colonisation">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Colonisation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Colonisation</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_centerOfGreekCivilization"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_conquest -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_conquest">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Conquest</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Conquête</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">L’enchaînement des conquêtes aboutit à la formation d’un vaste
empire et à l’afflux d’esclaves. Cette expansion rompt l’équilibre social
et politique, provoque des guerres civiles et la fin de la République.</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_successionOfTheConquests"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_constantine -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_constantine">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Constantine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Constantin</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_relationOfChristianityAndTheRomanEmpire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_constantinople -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_constantinople">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Constantinople</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Constantinople</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_cult -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_cult">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cult</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Culte</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_culturalDiversity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_culturalDiversity">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural diversity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Diversité culturelle</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_diaspora -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_diaspora">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Diaspora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Diaspora</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_ecclesia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_ecclesia">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Ecclesia </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Ecclésia</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_debateAtEcclesia"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_edict -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_edict">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Edict</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Edit</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_egypt -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_egypt">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Egypt</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Egypte</rdfs:label>
        <sameAs rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;externalResource_geoName_egypt"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_monumentOfEgypt"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_siteOfEgypt"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_election -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_election">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Election</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Election</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_emperor -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_emperor">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_emperorWu -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_emperorWu">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Emperor Wu of Han</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’empereur Wu</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_chinaInHanCivilization"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_empire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_empire">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Empire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Empire</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Thème : ROME
Thème spécifique : DES ORIGINES A LA FIN DE LA REPUBLIQUE : FONDATION, ORGANISATION POLITIQUE, CONQUETES
Connaissance: : 
L’enchaînement des conquêtes aboutit à la formation d’un vaste
empire et à l’afflux d’esclaves. Cette expansion rompt l’équilibre social
et politique, provoque des guerres civiles et la fin de la République.
--------------------------------------------------------------------------------</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_successionOfTheConquests"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_europe -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_europe">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Europe</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Europe</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_forum -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_forum">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Forum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Forum</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_gaul -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_gaul">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gaul</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Gaule</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_romeOnTheMapOfMediterraneanBasin"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_gods -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_gods">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gods</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Dieux</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_iliadAndTheOdyssey"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_gospel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_gospel">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gospel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Évangile</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_gupta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_gupta">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gupta</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Gupta</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_han -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_han">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Han</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Han</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_hebrews -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_hebrews">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hebrews</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les Hébreux</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_hellenization -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_hellenization">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_personalityOfAlexander"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_empireOfAlexander"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_hellenisticCity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_hero -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_hero">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hero</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Héro</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_iliadAndTheOdyssey"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_hinduism -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_hinduism">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en"> Hinduism</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Hindouisme</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_artIndien"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_india -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_india">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">India</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Inde</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_italy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_italy">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Italy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Italie</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Thème : ROME
Thème spécifique: DES ORIGINES A LA FIN DE LA REPUBLIQUE : FONDATION, ORGANISATION POLITIQUE, CONQUETES

Connaissance: 
La République romaine est un régime oligarchique dans lequel les
citoyens ne sont pas à égalité de droits.

Topic: 
- Rome, l’Italie, la Gaule, sur une carte du bassin méditerranéen au Ier siècle av J.-C.</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_romeOnTheMapOfMediterraneanBasin"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_jerusalem -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_jerusalem">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Jerusalem</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Jérusalem</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_jesus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_jesus">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_judah -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_judah">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Judah</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Juda</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_judaism -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_judaism">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Judaism</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Jadaïsme</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_juliusCaesar -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_juliusCaesar">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Iulius Caesar</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Jules César</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Thème :ROME
Thème spécifique : DES ORIGINES A LA FIN DE LA REPUBLIQUE : FONDATION, ORGANISATION POLITIQUE, CONQUETES
Topic: Jules César et Vercingétorix : Alésia, 52 av. J.-C.</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_juliusCaesarAndVercingetorix"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_marathon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_marathon">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Marathon</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Marathon</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_grecoPersianWars"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_mediterraneanRegion -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_mediterraneanRegion">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mediterranean region</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La Méditerranée</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_romeOnTheMapOfMediterraneanBasin"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_mesopotamia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_mesopotamia">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Mesopotamia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Mésopotamie</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_monumentOfMesopotamia"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_siteOfMesopotamia"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_monument -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_monument">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monument</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Monument</rdfs:label>
        <sameAs rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;externalResource_dbpedia_monument"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_monumentOfEgypt"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_monumentOfMesopotamia"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_placesAndMonuments"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_myth -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_myth">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Myth</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Mythe</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Thème : LA CIVILISATION GRECQUE
Thème spécifique : AU FONDEMENT DE LA GRECE : CITES, MYTHES, PANHELLENISME 
Connaissance: L’Iliade et l’Odyssée témoignent de l’univers mental des Grecs
(mythes, héros et dieux).
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Thème: ROME
Thème spécifique : DES ORIGINES A LA FIN DE LA REPUBLIQUE : FONDATION, ORGANISATION POLITIQUE, CONQUETES
Connaissance: 
Du mythe à l’histoire : l’Enéide et la légende de Romulus et Remus
sont mises en relation avec les découvertes archéologiques (IXe- VIIIe
siècle).</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_aeneiAndRomulusRemus"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_iliadAndTheOdyssey"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_newTestament -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_newTestament">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">New Testament</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Nouveau Testament</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_occident -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_occident">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Occident</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Occident</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_oligarchy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_oligarchy">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Oligarchie</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Oligarchy</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La République romaine est un régime oligarchique dans lequel les
citoyens ne sont pas à égalité de droits.</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_romanRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_orient -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_orient">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Orient</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Orient</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_palestine -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_palestine">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Palestine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Palestine</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_paxRomana -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_paxRomana">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pax Romana</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Paix romaine</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_pergamon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_pergamon">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pergamon</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Pergame</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_empireOfAlexander"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_pericles -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_pericles">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pericles</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Périclès</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_pericles"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_principate -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_principate">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Principate</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Principat</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_rabbinicJudaism -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_rabbinicJudaism">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rabbinic Judaism</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Judaïsme rabbinique</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_religiousDiversity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_religiousDiversity">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Religious Diversity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Diversity religieuse</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_remus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_remus">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Remus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Remus</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Du mythe à l’histoire : l’Enéide et la légende de Romulus et Remus
sont mises en relation avec les découvertes archéologiques (IXe- VIIIe
siècle).</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_aeneiAndRomulusRemus"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_republic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_republic">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Republic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">République</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Thème: ROME
Thème spécifique: DES ORIGINES A LA FIN DE LA REPUBLIQUE : FONDATION, ORGANISATION POLITIQUE, CONQUETES
Connaissances: 

- La République romaine est un régime oligarchique dans lequel les
citoyens ne sont pas à égalité de droits.

- L’enchaînement des conquêtes aboutit à la formation d’un vaste
empire et à l’afflux d’esclaves. Cette expansion rompt l’équilibre social
et politique, provoque des guerres civiles et la fin de la République.</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_romanRepublic"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_successionOfTheConquests"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_romanEmpire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_romanEmpire">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roman Empire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Empire romain</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_romanGaul -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_romanGaul">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Roman Gaul</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Gallo-romaine</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_rome -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_rome">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Rome</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Thème : ROME
Thème spécifique: DES ORIGINES A LA FIN DE LA REPUBLIQUE : FONDATION, ORGANISATION POLITIQUE, CONQUETES

Connaissance: 
La République romaine est un régime oligarchique dans lequel les
citoyens ne sont pas à égalité de droits.

Topic: 
- La fondation de Rome au VIIIe siècle av. J.-C.
- Rome, l’Italie, la Gaule, sur une carte du bassin méditerranéen au Ier siècle av J.-C.</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_romanRepublic"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_foundationOfRome"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_romeOnTheMapOfMediterraneanBasin"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_romulus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_romulus">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Romulus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Romulus</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Du mythe à l’histoire : l’Enéide et la légende de Romulus et Remus
sont mises en relation avec les découvertes archéologiques (IXe- VIIIe
siècle).</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_aeneiAndRomulusRemus"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_salamis -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_salamis">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Salamis</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Salamine</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_grecoPersianWars"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_secondTemple -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_secondTemple">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Second Temple </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Second Temple de Jérusalem</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_site -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_site">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Site</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_slavery -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_slavery">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Slavery</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Esclavage</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Thème:LA CIVILISATION GRECQUE
Thème spécifique : LA CITE DES ATHENIENS (Ve – IVe SIECLE) : CITOYENNETE ET DEMOCRATIE
Topic: Le statut des esclaves
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Thème : ROME
Thème spécifique : DES ORIGINES A LA FIN DE LA REPUBLIQUE : FONDATION, ORGANISATION POLITIQUE, CONQUETES
Connaissance: 
L’enchaînement des conquêtes aboutit à la formation d’un vaste
empire et à l’afflux d’esclaves. Cette expansion rompt l’équilibre social
et politique, provoque des guerres civiles et la fin de la République.</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_successionOfTheConquests"/>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_statusOfSlaves"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_slikroad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_slikroad">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Silk Road</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La route de la soie</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_chinaInHanCivilization"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_urbanization -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_urbanization">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Urbanization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Urbanisation</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#keyword_vercingetorix -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;keyword_vercingetorix">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Vercingetorix</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Vercingétorix</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Thème : ROME
Thème spécifique : DES ORIGINES A LA FIN DE LA REPUBLIQUE : FONDATION, ORGANISATION POLITIQUE, CONQUETES
Topic : Jules César et Vercingétorix : Alésia, 52 av. J.-C.</rdfs:comment>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_juliusCaesarAndVercingetorix"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_aeneiAndRomulusRemus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_aeneiAndRomulusRemus">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Aeneid and the legend of Romulus and Remus</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’Enéide et la légende de Romulus et Remus</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Du mythe à l’histoire : l’Enéide et la légende de Romulus et Remus
sont mises en relation avec les découvertes archéologiques (IXe- VIIIe
siècle).</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_aeneid"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_remus"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_romulus"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_ancientOrientInIIMillennium -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_ancientOrientInIIMillennium">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Ancient Orient in III millennium B.C.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’Orient ancien au IIIe millénaire av. J.-C.</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">L’Orient ancien au IIIe millénaire av. J.-C. : premières écritures et
premiers États.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_orient"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_AncienOrient"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_artIndien -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_artIndien">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Indian Art</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Art indien</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">L’art indien d’inspiration hindou et bouddhiste, est cultuel et codifié.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_buddhism"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_hinduism"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_ClassicalAgeOfIndia"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_byzantineEmpireInTheOrient -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_byzantineEmpireInTheOrient">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The byzantine empire in the Orient</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L&apos;empire de l’orient byzantin</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Les deux empires de l’orient byzantin et de l’occident
carolingien, sont situés et caractérisés dans leurs dimensions
politique (empires chrétiens), culturelle (grec et latin) et
religieuse (une religion, deux Églises).
</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_byzantineEmpire"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_orient"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_christianEmpiresOfTheHighMiddleAges"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_carolingianEmpireInTheOccident -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_carolingianEmpireInTheOccident">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Garolingian empire in the Occident </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L&apos;empire de l&apos;occident carolingien</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Les deux empires de l’orient byzantin et de l’occident
carolingien, sont situés et caractérisés dans leurs dimensions
politique (empires chrétiens), culturelle (grec et latin) et
religieuse (une religion, deux Églises).
</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_carolingianEmpire"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_occident"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_christianEmpiresOfTheHighMiddleAges"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_centerOfGreekCivilization -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_centerOfGreekCivilization">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The center of Greek civilization in the VIII - VII century</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les foyers de la civilisation grecque aux VIIIe - VIIe siècle</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Les foyers de la civilisation grecque aux VIIIe - VIIe siècle sont
identifiés (cités, colonisation).</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_city"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_colonisation"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_foundationOfGreece"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_chinaInHanCivilization -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_chinaInHanCivilization">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">China in Han civilization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La Chine des Han</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">A son apogée, sous le règne de l’empereur Wu (140 – 87 av. J.-C.), la
Chine des Han connaît une brillante civilisation. La route de la soie permet
un commerce régulier entre Rome et la Chine à partir du IIe siècle av. J.-C.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_asia"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_china"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_emperorWu"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_slikroad"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_HansOfChina"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_christiansInTheRomanEmpire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_christiansInTheRomanEmpire">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Christians in the Roman Empire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les chrétiens dans l’empire romain</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Les chrétiens sont abordés dans le cadre l’empire romain, au
moment où les textes auxquels ils se réfèrent (lettres de Paul,
Évangiles) sont mis par écrit.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_christianity"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_romanEmpire"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_citizens -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_citizens">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The citizens</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les citoyens</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Au Ve siècle les citoyens jouissent de droits et de devoirs qui fondent la
démocratie athénienne.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_citizen"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_classicalIndiaCivilization -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_classicalIndiaCivilization">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The height of Classical India civilization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’apogée de la civilisation de l’Inde classique.</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La dynastie des Gupta (IVe – Ve siècle), qui réunifie l’Inde du nord, marque
l’apogée de la civilisation de l’Inde classique. L’art indien d’inspiration
hindou et bouddhiste, est cultuel et codifié.</rdfs:comment>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_ClassicalAgeOfIndia"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_diaspora -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_diaspora">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The diaspora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La diaspora</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La destruction du second Temple par les Romains (70) précipite la
diaspora et entraîne l’organisation du judaïsme rabbinique.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_diaspora"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_rabbinicJudaism"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_secondTemple"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfJudaism"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_eminentNarrativesOfTheBible -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_eminentNarrativesOfTheBible">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The eminent narratives of the Bible </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Des grands récits de la Bible</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Connaissance exacte dnas le programme : Quelques uns des grands récits de la Bible sont étudiés comme
fondements du judaïsme.
</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_judaism"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfJudaism"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_eminentWritingOfTheTradition -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_eminentWritingOfTheTradition">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The eminent writing of the tradition (New Testament)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Des grands écrits de la tradition (Nouveau Testament)</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Quelques uns des grands écrits de la tradition (Nouveau Testament)
sont étudiés comme fondements du christianisme.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_christianity"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_newTestament"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_emperor -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_emperor">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The emperor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’empereur</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">L’empereur dispose de l’essentiel des pouvoirs ; il a le soutien de
l’armée et fait l’objet d’un culte.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_cult"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_emperor"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_empire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_exampleOfAHellenisticCity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_exampleOfAHellenisticCity">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">An example of a Hellenistic city</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’exemple d’une cité hellénistique</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">L’exemple d’une cité hellénistique montre qu’au sein de ces
fondations, cultures grecque et indigène coexistent ou fusionnent.</rdfs:comment>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_alexanderTheGreat"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_greekScholars -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_greekScholars">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Greek scholars</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les savants grecs</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Les savants grecs déchiffrent le monde en s’appuyant sur la raison</rdfs:comment>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_GreekScholars"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_guptaDynasty -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_guptaDynasty">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Gupta dynasty (IV-V century)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La dynastie des Gupta (IVe – Ve siècle)</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La dynastie des Gupta (IVe – Ve siècle), qui réunifie l’Inde du nord, marque
l’apogée de la civilisation de l’Inde classique. L’art indien d’inspiration
hindou et bouddhiste, est cultuel et codifié.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_asia"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_buddhism"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_gupta"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_hinduism"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_india"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_ClassicalAgeOfIndia"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_hebrewsOfTheKingdomOfJadah -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_hebrewsOfTheKingdomOfJadah">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Hebrews of the kingdom of Judah</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les Hébreux du royaume de Juda</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Menacés dans leur existence par de puissants empires aux VIIIe et VIe
siècles av. J.-C., les Hébreux du royaume de Juda mettent par écrit
leurs traditions (premiers livres de la Bible).</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_bible"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_hebrews"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_judah"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfJudaism"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_iliadAndTheOdyssey -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_iliadAndTheOdyssey">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Iliad and the Odyssey</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’Iliade et l’Odyssée</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">L’Iliade et l’Odyssée témoignent de l’univers mental des Grecs
(mythes, héros et dieux).</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_gods"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_hero"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_myth"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_foundationOfGreece"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_inhabitantsOfTheCity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_inhabitantsOfTheCity">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The inhabitants of the city</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les habitants de la cité</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Les habitants de la cité ont des statuts différents.</rdfs:comment>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_panhellenicSanctuaries -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_panhellenicSanctuaries">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Panhellenic sanctuaries</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les sanctuaires panhelléniques</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_foundationOfGreece"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_personalityOfAlexander -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_personalityOfAlexander">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The personality of Alexander</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le personnage d’Alexandre</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_alexander"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_alexanderTheGreat"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_relationOfChristianityAndTheRomanEmpire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_relationOfChristianityAndTheRomanEmpire">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The relation of Christianity and the Roman Empire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les relations du christianisme et de l’empire romain</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Les relations du christianisme et de l’empire romain sont
expliquées: persécution et diffusion limitée (IIe - début du IVe siècle),
mise en place d’un christianisme impérial à la faveur de l’arrivée de
Constantin au pouvoir (IVe siècle), organisation de l’Église (IVe – Ve
siècle).</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_constantine"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_romanEmpire"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_romanPeace -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_romanPeace">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Roman Peace</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La paix romaine</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La paix romaine, appuyée sur la puissance militaire, s’impose aux
provinces de l’Empire. Elle favorise la construction d’infrastructures et
le développement des échanges.</rdfs:comment>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_empire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_romanRepublic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_romanRepublic">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Roman Republic</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La République romaine</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La République romaine est un régime oligarchique dans lequel les
citoyens ne sont pas à égalité de droits.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_republic"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_romanization -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_romanization">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The romanization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La romanisation</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">La romanisation s’appuie sur l’urbanisation sur le modèle de Rome,
et sur la diffusion du droit de cité romaine sans faire disparaître la
diversité religieuse et culturelle.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_city"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_culturalDiversity"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_religiousDiversity"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_rome"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_urbanization"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_empire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_silkRoad -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_silkRoad">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Slik Road</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La route de la soie</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">La route de la soie permet un commerce régulier entre Rome et la Chine à partir du IIe siècle av. J.-C.</rdfs:comment>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_HansOfChina"/>
    </owl:NamedIndividual>
    <owl:Axiom>
        <rdfs:label></rdfs:label>
        <owl:annotatedTarget xml:lang="fr">La route de la soie</owl:annotatedTarget>
        <owl:annotatedSource rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_silkRoad"/>
        <owl:annotatedProperty rdf:resource="&rdfs;label"/>
    </owl:Axiom>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_successionOfTheConquests -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_successionOfTheConquests">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’enchaînement des conquêtes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">The succession of the conquests</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">L’enchaînement des conquêtes aboutit à la formation d’un vaste
empire et à l’afflux d’esclaves. Cette expansion rompt l’équilibre social
et politique, provoque des guerres civiles et la fin de la République.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_civilWar"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_conquest"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_empire"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_republic"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_unitOfTheCityOfAthens -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_unitOfTheCityOfAthens">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The unit of the city of Athens</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’unité de la cité des Athéniens</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">L’unité de la cité des Athéniens a trois dimensions : religieuse,
politique et militaire.</rdfs:comment>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#knowledge_urbsCapitalOfEmpire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;knowledge_urbsCapitalOfEmpire">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;knowledge"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Urbs, capital of the Empire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’Urbs, capitale de l’Empire,</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">L’Urbs, capitale de l’Empire, concentre les monuments symboliques
où le pouvoir se met en scène.</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_city"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_empire"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_monument"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_empire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#programmeHistoire1ere -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;programmeHistoire1ere"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#programmeHistoire2de -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;programmeHistoire2de"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#programmeHistoire3eme -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;programmeHistoire3eme"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#programmeHistoire4eme -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;programmeHistoire4eme"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#programmeHistoire5eme -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;programmeHistoire5eme"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#programmeHistoireTerminale -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;programmeHistoireTerminale"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#reconnaitre -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;reconnaitre">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_recognise"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#regionEgypt -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;regionEgypt">
        <rdf:type rdf:resource="http://rdf.insee.fr/geo/Region"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#regionMesopotamy -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;regionMesopotamy">
        <rdf:type rdf:resource="http://rdf.insee.fr/geo/Region"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#reperePermieresCivilisations -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;reperePermieresCivilisations">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les premières civilisations (IIIe millénaire av. J.-C.)</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#repererSiteEgypte -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;repererSiteEgypte">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Repérer un site d&apos;Egypte sur une carte</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#repererSiteMesopotamie -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;repererSiteMesopotamie">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency"/>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Repérer un site de Mésopotamie sur une carte</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#terminaleGenerale -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;terminaleGenerale">
        <organisation-systeme-scolaire-francais:hasNextperiod rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;terminaleGenerale"/>
        <owl:sameAs rdf:resource="&organisation-systeme-scolaire-francais;terminaleGenerale"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#themeSpecific_ClassicalAgeOfIndia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_ClassicalAgeOfIndia">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Classical Age of India (IV and V century)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L&apos;Inde classique aux IV° et V° siècles</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_farWorldAtTheGlance"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#themeSpecific_GreekScholars -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_GreekScholars">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Greek scholars</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La Grèce des savants</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_greekCivilization"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#themeSpecific_HansOfChina -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_HansOfChina">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">At the height of the Han of China</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La Chine des Han à son apogée</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_farWorldAtTheGlance"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#themeSpecific_alexanderTheGreat -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_alexanderTheGreat">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alexander the Great</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Alexandre Le Grand</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_alexandria"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_greekCivilization"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#themeSpecific_beginningOfChristianity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The beginning of Christianity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les débuts du Christianisme</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_beginningOfJudaismAndChristainity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#themeSpecific_beginningOfJudaism -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfJudaism">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The beginning of Judaism</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les débuts du judaïsme </rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_beginningOfJudaismAndChristainity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#themeSpecific_cityOfAthenians -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The city of Athenians (V-IV century) : citizenship and democracy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La cité des Athéniens (Ve-IVe siècle) : citoyenneté et démocratie</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_greekCivilization"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#themeSpecific_empire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_empire">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Empire: emperor, city,  romanization </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’empire : l’empereur, la ville, la romanisation</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_rome"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#themeSpecific_foundationOfGreece -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_foundationOfGreece">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The foundation Of Greece : cities, myths, panhellenism</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Au fondement de la Grèce : cités, mythes, panhéllenisme. </rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_greekCivilization"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The origins of the end of the Republic : foundation, political organization, conquest</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Des origines à la fin de la République : fondation, organisation poitique, conquête</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_rome"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#theme_AncienOrient -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;theme_AncienOrient">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Ancien Orient </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L&apos;orient ancien</rdfs:label>
        <hasRelativeDuration rdf:datatype="&xsd;decimal">10</hasRelativeDuration>
        <isPartOf rdf:resource="&organisation-systeme-scolaire-francais;programmeHistoire6eme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#theme_beginningOfJudaismAndChristainity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;theme_beginningOfJudaismAndChristainity">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Beginning of  Judaism and Christainity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les débuts du Judaïsme et du Christianisme</rdfs:label>
        <hasRelativeDuration rdf:datatype="&xsd;decimal">20</hasRelativeDuration>
        <isPartOf rdf:resource="&organisation-systeme-scolaire-francais;programmeHistoire6eme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#theme_christianEmpiresOfTheHighMiddleAges -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;theme_christianEmpiresOfTheHighMiddleAges">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Les empires chrétiens du Haut Moyen Age</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Christian empires of the High Middle Ages</rdfs:label>
        <hasRelativeDuration rdf:datatype="&xsd;decimal">10</hasRelativeDuration>
        <isPartOf rdf:resource="&organisation-systeme-scolaire-francais;programmeHistoire6eme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#theme_farWorldAtTheGlance -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;theme_farWorldAtTheGlance">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Far world at the glance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Regards sur des mondes lointains</rdfs:label>
        <hasRelativeDuration rdf:datatype="&xsd;decimal">10</hasRelativeDuration>
        <isPartOf rdf:resource="&organisation-systeme-scolaire-francais;programmeHistoire6eme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#theme_greekCivilization -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;theme_greekCivilization">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Greek civilization</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La civilisation greque</rdfs:label>
        <hasRelativeDuration rdf:datatype="&xsd;decimal">25</hasRelativeDuration>
        <aDureeRelative rdf:datatype="&xsd;decimal">25</aDureeRelative>
        <isPartOf rdf:resource="&organisation-systeme-scolaire-francais;programmeHistoire6eme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#theme_rome -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;theme_rome">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Rome</rdfs:label>
        <hasRelativeDuration rdf:datatype="&xsd;decimal">25</hasRelativeDuration>
        <isPartOf rdf:resource="&organisation-systeme-scolaire-francais;programmeHistoire6eme"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_aByzantineWorkOfArt -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_aByzantineWorkOfArt">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_recognise"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">A Byzantine Work of Art</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Une oeuvre d’art byzantine</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_byzantineEmpire"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_christianEmpiresOfTheHighMiddleAges"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_aCarolingianWorkOfArt -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_aCarolingianWorkOfArt">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_recognise"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">A Carolingian Work of Art</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Une oeuvre d&apos;art carolingienne</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_carolingianEmpire"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_christianEmpiresOfTheHighMiddleAges"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_aDayofARomanCitizen -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_aDayofARomanCitizen">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">A day of a roman citizen</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La journée d&apos;un citoyen romain</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_citizen"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_aDayofElection -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_aDayofElection">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">A day of election</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Un jour d&apos;élections</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_election"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_alexanderAtTheHeight -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_alexanderAtTheHeight">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Alexander at the height </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L&apos;épopée d&apos;Alexandre</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_alexanderTheGreat"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_alexanderTheGreat -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_alexanderTheGreat">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Alexander the Great, 333-323 B.C.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Alexandre le Grand, 333-323 av. J.-C.</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_alexanderTheGreat"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_aspectOFScholarLife -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_aspectOFScholarLife">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Aspects of the scholar&apos;s life and the works</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="fr">Aspects de la vie du savant et de l&apos;oeuvre du savant étudié</rdfs:comment>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_GreekScholars"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_attica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_attica">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Attica, territory of the city</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’Attique, territoire de la cité</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_attica"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_battleOfAlesia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_battleOfAlesia">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The battle of Alesia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le siège d’Alésia</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_alesia"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_beginningOfBibleWriting -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_beginningOfBibleWriting">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The beginning of Bible writing : VIII century AD. </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Début de l&apos;écriture de la Bible : VIIe siècle av. J.-C.</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_bible"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfJudaism"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_byzantineEmpire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_byzantineEmpire">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Byzantine Empire : IV-XV century</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’empire byzantin : IV e –XV e siècle</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_byzantineEmpire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_caesarCareer -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_caesarCareer">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_explain"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Caesar&apos;s career </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La carrière de César</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_juliusCaesar"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_carolingianEmpire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_carolingianEmpire">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Carolingian empire, the Byzantine empire on the map of Europe in IX century. </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’empire carolingien, l’empire byzantin sur la carte de l’Europe au IXe siècle</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_carolingianEmpire"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_europe"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_christianEmpiresOfTheHighMiddleAges"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_characteristicsOfTheCarolingianEmpire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_characteristicsOfTheCarolingianEmpire">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Characteristics of the Carolingian empire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Caractéristiques de l’empire carolingien</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_carolingianEmpire"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_christianEmpiresOfTheHighMiddleAges"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_chineseHanCivilization -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_chineseHanCivilization">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Chinese Han civilization </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La civilisation de la Chine de Han</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_asia"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_china"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_han"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_HansOfChina"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_christianBasilica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_christianBasilica">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">A Christian basilica</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Une basilique chrétienne</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_basilica"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_christianizationOftheRomanEmpire -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_christianizationOftheRomanEmpire">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_explain"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">An episode of the Christianisation of the Roman Empire</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Une épisode de la christianisation de l&apos;empire romain</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_christianization"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_romanEmpire"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_constantinopleOnTheRomanMapInIVCentury -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_constantinopleOnTheRomanMapInIVCentury">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Constantinople on the roman world map in IV century </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Constantinople sur une carte du monde romain au IVe siècle</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_constantinople"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_coronationOfCharlemagne -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_coronationOfCharlemagne">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The coronation of Charlemagne : 800 A.D.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le couronnement de Charlemagne : 800</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_charlemagne"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_christianEmpiresOfTheHighMiddleAges"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_deathOfJesus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_deathOfJesus">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The death of Jesus around 30</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La mort de Jésus vers 30</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_jesus"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_debateAtEcclesia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_debateAtEcclesia">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_explain"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">A debate at the Ecclesia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Un débat à l&apos;Ecclesia</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_ecclesia"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_destructionOfTheSecondTemple -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_destructionOfTheSecondTemple">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Destruction of the seond temple : 70 </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Destruction du second Temple : 70</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfJudaism"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_diaspora -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_diaspora">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_explain"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The diaspora</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La diaspora</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_diaspora"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfJudaism"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_edictOfCaracalla -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_edictOfCaracalla">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The edict of Caracalla, 212</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’édit de Caracalla, 212</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_caracalla"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_edict"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_empire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_edictOfMilan -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_edictOfMilan">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Edict of Milan : 313</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Édit de Milan : 313</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_edict"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_empireOfAlexander -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_empireOfAlexander">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The empire of Alexander, Alexandria, Pergamon on the map of the Hellenistic Orient</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’empire d’Alexandre, Alexandrie ou Pergame sur une carte de l’Orient hellénistique</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_alexandria"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_hellenization"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_orient"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_pergamon"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_alexanderTheGreat"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_firstCivilizations -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_firstCivilizations">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The first civilizations (III millennium B.C.)</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les premières civilisations (IIIe millénaire av. J.-C.)</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_AncienOrient"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_forumAttheEndOfTheRepublic -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_forumAttheEndOfTheRepublic">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The forum at the end of the Republic </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le Forum à la fin de la République</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_forum"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_republic"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_foundationOfAcity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_foundationOfAcity">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The foundation of a city</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La fondation d’une cité</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_foundationOfGreece"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_foundationOfRome -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_foundationOfRome">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The foundation of Rome, VIII century B.C.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La fondation de Rome au VIIIe siècle av. J.-C.</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_gaulOnTheMapOfMediterraneanBasin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_gaulOnTheMapOfMediterraneanBasin">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Gaul on the map of Mediterranean Basin in I century B.C.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La Gaule sur une carte du bassin méditerranéen au Ier siècle av J.-C.</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_grecoPersianWars -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_grecoPersianWars">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="fr">An episode of Greco-Persian Wars</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Un épisode des guerres médiques</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Source of the translation into english : http://en.wikipedia.org/wiki/Greco-Persian_Wars</rdfs:comment>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_marathon"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_salamis"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_greekMyth -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_greekMyth">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">A Greek myth</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Un mythe grec</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_foundationOfGreece"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_greekWorldOntheMap -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_greekWorldOntheMap">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Greek world on the Mediterranean Basin map in VIII-VII century B.C.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le monde grec sur une carte du bassin méditerranéen aux VIIIe - VIIe siècle av. J.-C.</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_foundationOfGreece"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_hansOfChina206BC -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_hansOfChina206BC">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The Hans of China, 206 B.C.-220 A.D.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La Chine des Han, 206 av. J.-C. – 220</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_asia"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_china"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_han"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_HansOfChina"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_hansOfChinaAtTheHeight -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_hansOfChinaAtTheHeight">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hans of China at the height on the map of Asia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La Chine des Han à son apogée sur une carte de l’Asie</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_asia"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_china"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_han"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_HansOfChina"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_hellenisticCity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_hellenisticCity">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Hellenistic city</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La cité hellénistique</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic_alexanderTheGreat"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_hiduMyth -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_hiduMyth">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">A Hindu myth</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Un mythe hindou</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_hinduism"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_myth"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_ClassicalAgeOfIndia"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_homer -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_homer">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Homer, VIII century B.C.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Homère, VIIIe siècle av. J.-C.</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_foundationOfGreece"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_indiaOfTheGupta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_indiaOfTheGupta">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">India of the Gupta, IV-V century</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’Inde des Gupta, IVe – Ve siècle</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_asia"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_gupta"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_india"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_ClassicalAgeOfIndia"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_italyOnTheMapofMediterraneanBasin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_italyOnTheMapofMediterraneanBasin">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Italy on the map of Mediterranean Basin in I century B.C.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">L’Italie sur une carte du bassin méditerranéen au Ier siècle av J.-C.</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_jerusalemOnTheRomanMapInIVcentury -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_jerusalemOnTheRomanMapInIVcentury">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Jerusalem on the roman world map in IV century</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Jérusalem sur une carte du monde romain au IVe siècle</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_jerusalem"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_jerusalemOntheRomanMap -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_jerusalemOntheRomanMap">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Jerusalem on the roman empire map</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Jérusalem sur une carte de l’empire romain</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_jerusalem"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfJudaism"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_juliusCaesarAndVercingetorix -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_juliusCaesarAndVercingetorix">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Julius Caesar and Vercingetorix : Alesia, 52 B.C.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Jules César et Vercingétorix : Alésia, 52 av. J.-C.</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_alesia"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_juliusCaesar"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_legendaryFoundationOfRome -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_legendaryFoundationOfRome">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The legendary foundation of Rome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La fondation légendaire de Rome</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_rome"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_monumentOfEgypt -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_monumentOfEgypt">
        <rdf:type rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/Monument"/>
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">A monument of Egypt </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Un monument d&apos;Egypte</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_egypt"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_monument"/>
        <locatedIn rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;regionEgypt"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_AncienOrient"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_monumentOfMesopotamia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_monumentOfMesopotamia">
        <rdf:type rdf:resource="http://linkedgeodata.org/ontology/Monument"/>
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">A monument of Mesopotamia</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Un monument de Mésopotamie</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_mesopotamia"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_monument"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_AncienOrient"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_monumentsOfRome -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_monumentsOfRome">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_recognise"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The principales monuments of Rome</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les principaux monuments de l&apos;Urbs au 1e siècle</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_monument"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_empire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_narrativeOfBible -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_narrativeOfBible">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_explain"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The eminent narrative of the Bible signifining belief </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Des grands récits de la Bible significatifs des croyances</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_bible"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfJudaism"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_narrativeOfNewTestament -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_narrativeOfNewTestament">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_explain"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Some narratives of the Nex Testament signifining belief </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les récits du Nouveau Testament significatifs des croyances</rdfs:label>
        <isKeywordOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_newTestament"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_olympicGames -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_olympicGames">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">An episode of Olympic games</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Un épisode des jeux olympiques</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_foundationOfGreece"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_palestineOnTheRomanMapInIVcentury -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_palestineOnTheRomanMapInIVcentury">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Palestine on the roman world map in IV century</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La Palestine sur une carte du monde romain au IVe siècle</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_palestine"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_romanEmpire"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_palestineOntheRomainMap -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_palestineOntheRomainMap">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Palestine on the Roman Empire map</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La Palestine sur une carte de l’empire romain</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_palestine"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_romanEmpire"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfJudaism"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_panathenaicFestival -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_panathenaicFestival">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_narrate"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Panathenaic festival</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">La fête des Panathénées</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_pericles -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_pericles">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pericles, V century B.C.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Périclès, Ve siècle av. J.-C.</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_placesAndMonuments -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_placesAndMonuments">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_recognise"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Places and monuments of a city</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les lieux et les monuments de la cité</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_monument"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_principalMonumentsOfTheCity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_principalMonumentsOfTheCity">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_recognise"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The prinicpal momunments of the romain city, I century.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Les principaux monuments de l’Urbs au 1e siècle</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_city"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_monument"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_empire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_principateOfAugustus -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_principateOfAugustus">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The principate of Augustus, 27 B.C.-14 A.D.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le principat d’Auguste, 27 av. J.-C. - 14</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_augustus"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_principate"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_empire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_roleOfAuguste -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_roleOfAuguste">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_explain"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The role of Augustus in politics</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le rôle d’Auguste dans la vie politique</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_augustus"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_empire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_roleOfWriting -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_roleOfWriting">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_explain"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Role of writing</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Rôle de l&apos;écriture</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_AncienOrient"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_romanGaulCity -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_romanGaulCity">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">A Roman Gaul city</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Une ville gallo-romaine</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_city"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_romanGaul"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_empire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_romanPeace -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_romanPeace">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Pax Romana, I and II century AD.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">« Paix romaine », Ier et IIe siècles</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_paxRomana"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_empire"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_romeOnTheMapOfMediterraneanBasin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_romeOnTheMapOfMediterraneanBasin">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rome on the map of Mediterranean Basin in I century B.C.</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Rome, l’Italie, la Gaule, sur une carte du bassin méditerranéen au Ier siècle av J.-C.</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_gaul"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_italy"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_mediterraneanRegion"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_rome"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_originesOfTheEndOfRepublic"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_romeOnTheRomanMapInIVcentury -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_romeOnTheRomanMapInIVcentury">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Rome on the roman world map in IV century</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Rome sur une carte du monde romain au IVe siècle</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_sanctuaryOfDelphi -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_sanctuaryOfDelphi">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The santuary of Delphi</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le sanctuaire de Delphes</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_foundationOfGreece"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_siteOfEgypt -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_siteOfEgypt">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The site of Egypt on the map</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le site de l&apos;Egypte sur une carte</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_egypt"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_site"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_AncienOrient"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_siteOfGuptaPeriod -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_siteOfGuptaPeriod">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_describe"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">A site of Gupta period</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Un site de l’époque des Gupta</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_gupta"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_site"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_ClassicalAgeOfIndia"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_siteOfMesopotamia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_siteOfMesopotamia">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le site de la Mésopotamie sur une carte</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">The site of Mesopotamia on the Map</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_mesopotamia"/>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_site"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;theme_AncienOrient"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_statusOfCitizens -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_statusOfCitizens">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_characterize"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Status of citizens</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le statut des citoyens</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_statusOfSlaves -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_statusOfSlaves">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_characterize"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Status of slaves</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le statut des esclaves </rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_slavery"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_statusOfWomen -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_statusOfWomen">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_characterize"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">Status of women</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Le statut des femmes</rdfs:label>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_cityOfAthenians"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/Programme_Histoire_College_France#topic_writingOfGospels -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&Programme_Histoire_College_France;topic_writingOfGospels">
        <rdf:type rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;topic"/>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_usePointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdf:type>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;elaboratesCapacity"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;competency_knowPointsOfReference"/>
            </owl:Restriction>
        </rdf:type>
        <rdfs:label xml:lang="en">The writing of Gospels</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Écriture des Évangiles : 1er siècle</rdfs:label>
        <hasKeyword rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;keyword_gospel"/>
        <isPartOf rdf:resource="&Programme_Histoire_College_France;themeSpecific_beginningOfChristianity"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/organisationSystemeScolaireFrancais.owl#1ereGenerale -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&organisation-systeme-scolaire-francais;1ereGenerale"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/organisationSystemeScolaireFrancais.owl#2ereGenerale -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&organisation-systeme-scolaire-francais;2ereGenerale"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/organisationSystemeScolaireFrancais.owl#6eme -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&organisation-systeme-scolaire-francais;6eme"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/organisationSystemeScolaireFrancais.owl#ce1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&organisation-systeme-scolaire-francais;ce1"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/organisationSystemeScolaireFrancais.owl#programmeHistoire6eme -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&organisation-systeme-scolaire-francais;programmeHistoire6eme"/>
    


    <!-- http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/organisationSystemeScolaireFrancais.owl#terminaleGenerale -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&organisation-systeme-scolaire-francais;terminaleGenerale"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="http://rdf.insee.fr/geo/Pays">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/geo-fr#Pays"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://rdf.insee.fr/geo/Commune">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/geo-fr#Commune"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&wgs84_pos;lat_long">
        <rdfs:label>lat/long</rdfs:label>
        <rdfs:comment>A comma-separated representation of a latitude, longitude coordinate.</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="&typology_learning_strategies;Learning_Strategies">
        <rdfs:comment xml:lang="en">1. The ontology of Typology of Learning Strategies is conceived acoording to F. Chacón .
Cf: Chacón F., Mind-Mapping for Web Instruction and Learning, p.5 
(http://bit.ly/PsWvQM  )

2. Definition : &quot;The strategy component corresponds to
the ‘How?’ question, or better: How the learner interacts with content? The learning strategies
are quite diverse but they can be grouped into three broad categories: individual, collaborative
and inquisitive.&quot;
</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://rdf.insee.fr/geo/Departement">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/geo-fr#Departement"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://rdf.insee.fr/geo/Arrondissement">
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/geo-fr#Arrondissement"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://localhost/ilot/OwlProject5/history/resource/organisation-systeme-scolaire-francais#educationMusicale">
        <rdfs:label xml:lang="en">Musical education</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="fr">Education musicale</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="bloom:Bloom_Taxonomy">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Bloom_Taxonomy is conceived according to the European Schoolnet
 ( Source : http://europeanschoolnet-vbe.lexaurus.net/vbe/browse# )</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#">
        <rdfs:label>geo</rdfs:label>
        <dc:description>A vocabulary for representing latitude, longitude and 
 altitude information in the WGS84 geodetic reference datum. 
 Version $Id: wgs84_pos.rdf,v 1.22 2009/04/20 15:00:30 timbl Exp $. See http://www.w3.org/2003/01/geo/ for more details.</dc:description>
        <rdfs:comment>
Recent changes to this namespace:
$Log: wgs84_pos.rdf,v $
Revision 1.22  2009/04/20 15:00:30  timbl
Remove the time bits which have been deal with elsewhere eg in iCal.

Revision 1.21  2009/04/20 12:52:47  timbl
try again

Revision 1.20  2009/04/20 12:42:11  timbl
Add Event (edited ages ago and never checked in), and location (following discussion http://chatlogs.planetrdf.com/swig/2009-04-20#T12-36-09)

Revision 1.19  2009/04/20 12:36:31  timbl
Add Event (edited ages ago and never checked in), and location (following discussion http://chatlogs.planetrdf.com/swig/2009-04-20#T12-36-09)

Revision 1.18  2006/02/01 22:01:04  danbri
Clarified that lat and long are decimal degrees, and that alt is decimal metres about local reference ellipsoid

Revision 1.17  2004/02/06 17:38:12  danbri
Fixed a bad commit screwup

Revision 1.15  2003/04/19 11:24:08  danbri
Fixed the typo even more.

Revision 1.14  2003/04/19 11:16:56  danbri
fixed a typo

Revision 1.13  2003/02/19 22:27:27  connolly
relaxed domain constraints on lat/long/alt from Point to SpatialThing

Revision 1.12  2003/01/12 01:41:41  danbri
Trying local copy of XSLT doc.

Revision 1.11  2003/01/12 01:20:18  danbri
added a link to morten&apos;s xslt rdfs viewer.

Revision 1.10  2003/01/11 18:56:49  danbri
Removed datatype range from lat and long properties, since they would
have required each occurance of the property to mention the datatype.

Revision 1.9  2003/01/11 11:41:31  danbri
Another typo; repaired rdfs:Property to rdf:Property x4

Revision 1.8  2003/01/11 11:05:02  danbri
Added an rdfs:range for each lat/long/alt property,
http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float

Revision 1.7  2003/01/10 20:25:16  danbri
Longer rdfs:comment for Point, trying to be Earth-centric and neutral about
coordinate system(s) at the same time. Feedback welcomed.

Revision 1.6  2003/01/10 20:18:30  danbri
Added CVS log comments into the RDF/XML as an rdfs:comment property of the
vocabulary. Note that this is not common practice (but seems both harmless
and potentially useful).


revision 1.5
date: 2003/01/10 20:14:31;  author: danbri;  state: Exp;  lines: +16 -5
Updated schema:
Added a dc:date, added url for more info. Changed the rdfs:label of the
namespace from gp to geo. Added a class Point, set as the rdfs:domain of
each property. Added XML comment on the lat_long property suggesting that
we might not need it (based on #rdfig commentary from implementors).

revision 1.4
date: 2003/01/10 20:01:07;  author: danbri;  state: Exp;  lines: +6 -5
Fixed typo; several rdfs:about attributes are now rdf:about. Thanks to MortenF in
#rdfig for catching this error.

revision 1.3
date: 2003/01/10 11:59:03;  author: danbri;  state: Exp;  lines: +4 -3
fixed buglet in vocab, added more wgs links

revision 1.2
date: 2003/01/10 11:01:11;  author: danbri;  state: Exp;  lines: +4 -4
Removed alt from the as-a-flat-string property, and switched from
space separated to comma separated.

revision 1.1
date: 2003/01/10 10:53:23;  author: danbri;  state: Exp;
basic geo vocab

</rdfs:comment>
        <dc:date>$Date: 2009/04/20 15:00:30 $</dc:date>
        <dc:title>WGS84 Geo Positioning: an RDF vocabulary</dc:title>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.2.5.1928) http://owlapi.sourceforge.net -->

